英國電訊據報將在兩年內移除華為4G網絡設備 禁止5g投標

英國最大電訊商的英國電訊集團（BT Group），據報將在兩年內移除4G網絡中的華為設備。

對於5G網路的設備供應合約，英國電訊指也會將華為排除在投標廠商名單之外。（美聯社/資料圖片）

據英媒《金融時報》報道，英國電訊集團此舉將使其流動通訊業務得以符合內部政策。至於有關5G網路的設備供應合約，英國電訊也會將華為排除在投標廠商名單之外。不過，英國電訊將持續在網路重要性較低的部分，如天線等相關設備等繼續使用華為設備。
據美媒《華爾街日報》早前引述消息指，美國政府正接觸外國盟友，嘗試遊說其國內無線和互聯網供應商棄用中國華為的電訊設備。而美國、澳洲及紐西蘭目前已宣布禁止

香港市民發來賀電

華為超低價搶標，中興負tender 貼錢落標！
剝撚住都搶人地啲基站同data, 做生意做成咁，背後係想點？搞手但求大家開開心心蝕住做

英國又輸

仲有香港接貨